---
title: "Vortrag 3: Division von surrealen Zahlen"
subtitle: "Seminar zur Modelltheorie - surreale Zahlen - Wintersemester 2023/24"
author: Luca Leon Happel
output: github_document
---

```{r setup, include=FALSE}
# library(knitr)
# library(reticulate)
# knitr::knit_engines$set(python = reticulate::eng_python)
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE)
```

## $\boldsymbol{No}$ ist ein Körper

### Recap: Addition und Multiplikation surrealer Zahlen

1. Definition von $\boldsymbol{No}$ als Menge aller Formen $x = \{L|R\}$
	mit $L, R \subset \boldsymbol{No}$ und $L < R$.
2. Definition von $a + b = \{a^L + b, a + b^L | a^R + b, a + b^R\}$.
	- $x^L$ bedeutet: $\forall x^L \in L, \> x = \{L | R\}$
	- $x^R$ bedeutet: $\forall x^R \in R, \> x = \{L | R\}$
	- Erste Definition auf 3.A "Addition" (Gonshor, 1986)
	-  (Florian L)Vortrag 2: Die surrealen Zahlen bilden einen angeordneten Ring[^5]
3. Definition von $a \cdot b = \{a^L \cdot b + a \cdot b^L - a^L \cdot b^L, a^R \cdot b + a \cdot b^R - a^R \cdot b^R | a^L \cdot b + a \cdot b^R - a^L \cdot b^R, a^R \cdot b + a \cdot b^L - a^R \cdot b^L\}$.
	- ![Ein lustiges Zitat über die Multiplikation surrealer Zahlen aus "Insel der Zahlen" (Knut)](./Multiplikation.png)
	- $x^L$ und $x^R$ wie oben.
	- Zweite Definition auf 3.B "Multiplikation" (Gonshor, 1986)
	- Vortrag 2 (Florian L): Die surrealen Zahlen bilden einen angeordneten Ring
4. Definition von $a < b \Leftrightarrow a^R < b \wedge a < b^L$.
	- $x^L$ und $x^R$ wie oben.
	- Vortrag 1 (Stefan S): Definition der surrealen Zahlen[^6]
5. $\boldsymbol{No}$ ist ein geordneter, kommutativer Ring mit Eins
	- Multiplikative Einheit ist $1 = \{0|\}$
	- Additive Einheit ist $0 = \{|\}$
	- Theorem 3.6 (Gonshor, 1986)
	- Vortrag 2 (Florian L): Die surrealen Zahlen bilden einen angeordneten Ring

### Motivation

1. relle Divisionsalgebra

> **Theorem 2B.5[^1]**.
> $\mathbb{R}$ and $\mathbb{C}$ are the only finite-dimensional division algebras over $\mathbb{R}$
> which are commutative and have an identity

> **Theorem 2B.5**.
> $\mathbb{R}$, $\mathbb{C}$, $\mathbb{H}$ and $\mathbb{O}$ are the only finite-dimensional
> division algebras over $\mathbb{R}$
> which are associative and have an identity

(Hatcher: Algebraic Topology)

Interressant: $\boldsymbol{No}$ ist sogar eine **kommutative** und
**assoziative**, unendlich-dimensionale Division-Algebra über $\mathbb{R}$.

2. Alle georneten, divisiblen abelschen Gruppen sind in $\boldsymbol{No}$ enthalten

> **Theorem 5 (Ehrlich[^2])**.
> Every divisible ordered abelian group is isomorphic to a
> recursively defined initial subgroup of $\boldsymbol{No}$

Division auf $\boldsymbol{No}$ zu verstehen, bringt somit mit sich, dass man alle
divisiblen, geordneten, abelschen Gruppen "versteht".

3. Hyperrelle Zahlen

> **Theorem 4 (Ehrlich[^2])**.
> Every real-closed ordered field is isomorphic to a recursively defined
> initial subfield of $\boldsymbol{No}$

Insbesondere wichtig, weil Hyperreelle Zahlen $\mathbb{R}^*$ real-abgeschlossen
sind. Die "infinitessimale" $\frac{1}{\omega}$ sind somit wirklich infinitesimal.
Durch Division können wir also zwischen den Größenordnungen der surrealen Zahlen
"herumhüpfen".


### Beispiele für Inverse

1. Ist $\frac{1}{0} \in \boldsymbol{No}$ definiert?

Nein, denn $\boldsymbol{No}$ ist ein Ring nach Vortrag 2.
Somit $\forall x \in \boldsymbol{No}: x \cdot 0 = 0$.

2. $\frac{1}{2}\cdot 2 = 1$?

Ja! Wurde bereits im letzten Vortrag gezeigt.
Hier noch ein mal der Beweis:

**Beweis:**
$$
\begin{aligned}
x &= 2 = \{ 1 | \} \\
y &= \frac{1}{2} = \{ 0 | 1 \} \\
x\cdot y &= \{ \underbrace{1}_{x^L}\cdot \underbrace{\frac{1}{2}}_y + \underbrace{2}_{x} \cdot \underbrace{0}_{y^L} - \underbrace{1}_x \cdot \underbrace{0}_y, \underbrace{\emptyset}_{\not\exists x^R} |
\underbrace{\emptyset}_{\not\exists x^R}, 1\cdot \frac{1}{2} + 2\cdot 1 - 1 \} \\
&= \{ \frac{1}{2} | 1+ \frac{1}{2} \} = 1 
\end{aligned}
$$

Hierbei verwenden wir $\{ \frac{1}{2} | 1+ \frac{1}{2} \} = 1$. Das beweisen wir
aber auch noch kurz:

**Beweis:**
$$
\begin{aligned}
\{\frac{1}{2}, 1+ \frac{1}{2}\} \ge \{0|\} \\
\Leftrightarrow \\
\underbrace{x^R}_{1+\frac{1}{2}} \ge \underbrace{\{ 0 | \}}_1 \> \wedge \underbrace{y^L}_0 \le \underbrace{\{ \frac{1}{2} | 1+ \frac{1}{2} \}}_{\frac{1}{2}} \\
\\
\{0 |\} \ge \{\frac{1}{2} | 1+\frac{1}{2}\}
\Leftrightarrow \\ 
\underbrace{x^R}_{1} \ge \{\frac{1}{2} | 1+\frac{1}{2}\} \wedge \underbrace{y^L}_{\frac{1}{2}} \le \underbrace{\{0|\}}_1 \\
\end{aligned}
$$

($x$ steht immer für den Linken Teil, $y$ für den Rechten Teil der Ungleichung)

*Visuell:* ![./TreeHalbe.png](./TreeHalbe.png)

Dies ist allgemein definierbar durch die _Länge_[^3] einer surrealen Zahl, zusammen mit deren Ordnung:

$$
\text{len}(a) := \min_{b\in \boldsymbol{On}} b\notin \text{dom}(\boldsymbol{On} \xrightarrow{a} \{+,-\})
$$

3. Gilt $\frac{1}{\omega} \cdot \omega = 1$?

Ja!

**Beweis:**

$$
\begin{aligned}
x &= \omega = \{ 1, 2, 3, \dots | \} \overset{\text{Conway S. 12}}{=} \{ 2^n | \} \\
y &= \frac{1}{\omega} = \{ 0 | 1, 2, 3, \dots \} = \{ 0 | \frac{1}{2^m} \} \\
\omega \cdot \frac{1}{\omega} &= x \cdot y =
 \{
	\underbrace{2^n}_{x^L} \cdot \underbrace{\frac{1}{\omega}}_{y} 
	+ \underbrace{\underbrace{\omega}_{x} \cdot \underbrace{0}_{y^L} }_0
	- \underbrace{\underbrace{2^n}_{x^L} \cdot \underbrace{0}_{y^L}}_0,
	 \underbrace{\emptyset}_{\not\exists x^R} 
	 | \underbrace{2^n}_{x^L} \cdot \underbrace{\frac{1}{\omega}}_{y}
	 + \underbrace{\omega}_{x} \cdot \underbrace{\frac{1}{2^m}}_{y^R} 
	- \underbrace{2^n}_{x^L} \cdot \underbrace{\frac{1}{2^m}}_{y^R},
	\underbrace{\emptyset}_{\not\exists x^R}
	\} \\
&= \{
	2^n \frac{1}{\omega} 
	 | 2^n \cdot \frac{1}{\omega}
	  + \omega \frac{1}{2^m} 
	  - 2^n \frac{1}{2^m}
	\}
\end{aligned}
$$

Wir gehen nun wieder analog zu dem Beweis von 
$\{ \frac{1}{2} | 1+ \frac{1}{2} \} = 1$ vor. Diesmal aber mit 
$\{ 2^n \frac{1}{\omega} | 2^n \cdot \frac{1}{\omega} + \omega \frac{1}{2^m} - 2^n \frac{1}{2^m} \} \overset{!}= \{0 | \} = 1$:

**Beweis:**

$$
\begin{aligned}
\{
	2^n \frac{1}{\omega} 
	 | 2^n \cdot \frac{1}{\omega}
	  + \omega \frac{1}{2^m} 
	  - 2^n \frac{1}{2^m}
	\}
\le
\{ 0 | \}
\\
\Leftrightarrow \\
\underbrace{
\underbrace{x^R}_{2^n \cdot \frac{1}{\omega} + \omega \frac{1}{2^m} - 2^n \frac{1}{2^m}}
\ge \underbrace{\{ 0 | \}}_1
}_{\text{stimmt } \checkmark}
\wedge
\underbrace{
\underbrace{y^L}_0 \le
\{ 2^n \frac{1}{\omega} | 2^n \cdot \frac{1}{\omega} + \omega \frac{1}{2^m} - 2^n \frac{1}{2^m} \}
}_{\text{stimmt } \checkmark}
\end{aligned}
$$

$$
\begin{aligned}
\{
	2^n \frac{1}{\omega} 
	 | 2^n \cdot \frac{1}{\omega}
	  + \omega \frac{1}{2^m} 
	  - 2^n \frac{1}{2^m}
	\}
\ge
\{ 0 | \}
\\
\Leftrightarrow \\
\underbrace{
\underbrace{x^R}_{1} \ge \{
	2^n \frac{1}{\omega} 
	 | 2^n \cdot \frac{1}{\omega}
	  + \omega \frac{1}{2^m} 
	  - 2^n \frac{1}{2^m}
	\}
}_{\text{stimmt } \checkmark, \> (\lambda\frac{1}{\omega} < 1 \forall \lambda \in \mathbb{N})}
\wedge
\underbrace{
\underbrace{y^L}_{\{ 2^n \frac{1}{\omega} |  \}} \le \underbrace{\{ 0 | \}}_1
}_{\text{stimmt } \checkmark, \> (\lambda\frac{1}{\omega} < 1 \forall \lambda \in \mathbb{N})}
\end{aligned}
$$

### Allgemeine Konstruktion von Inversen

#### Definition von $y = \frac{1}{x}$

> **Proposition 1':** Sei $(R, +, -, \cdot , 0, 1)$ ein geordneter Ring. Es gilt
> $\forall x\in R\smallsetminus \{0\} \exists y \in R: x \cdot y = 1 \Leftrightarrow \forall x \in R_{>0}: \exists y \in R: x \cdot y = 1$.
>
> (1', weil dies nicht in den Büchern nummeriert ist.)

**Beweis:** 
Wenn $x>0$ so ist dies klar. Sei $x<0$, so gilt nach Proposition 1', dass
$-x>0$ ein Inverses $y'$ hat. Somit gilt $-x \cdot y' = 1$. Weil $(-1)$
eine Einheit ist, gilt $x \cdot -y' = 1$.

> **Proposition 2'**
> Sei $x = \{x^L | x^R\} \in \boldsymbol{No}$ mit $x>0$. Dann gilt
> $x = \{0, x^L | x^R\}$ und $x^L>0$.

**Beweis:**
Sei $y = \{0, x^L : x^L > 0 | x^R\}$ und $x = \{x^L | x^R\}$. Dann gilt
$y \le x$ und $x \le y$ analog zu dem Beweis von $\{ \frac{1}{2} | 1+ \frac{1}{2} \} = 1$.

> **Definition 3'[^4]**
> Sei $x = \{0, x^L | x^R\} \boldsymbol{No}$ mit $x>0$. Wir definieren *doppelt induktiv*
> $$ y := \big\{ 0, \frac{1+(x^R-x) y^L}{x^R}, \frac{1+(x^L-x) y^R}{x^L} \big|  \frac{1+(x^L-x) y^L}{x^L}, \frac{1+(x^R-x) y^R}{x^R} \big\} $$

$y$ wird sich als Inverses von $x$ herausstellen.
*doppelt induktiv*, weil sowohl $\frac{1}{x^L}, \frac{1}{x^R}$ und $y^L, y^R$
verwendet werden. Der Induktionsanfang ist $y = \{0|\}$.

#### Sanity-Check: $y \cdot 3 = 1, \> y = \frac{1}{3}$

##### Definition von $\frac{1}{3}$

Wir definieren
$$
\begin{aligned}
\frac{1}{3} &:= \Bigg\{\frac{1}{4}, \frac{1}{4}+\frac{1}{16}, \frac{1}{4}+\frac{1}{16}+\frac{1}{64}, \dots \Bigg| \frac{1}{2}, \frac{1}{2}-\frac{1}{8}, \dots \Bigg\} \\
&= \Bigg\{ \frac{1}{4} +\sum_{k=3}^n \frac{1+(-1)^k}{2} \frac{1}{2^k} \Bigg| \frac{1}{2} - \sum_{k=3}^n \frac{1+(-1)^k}{2} \frac{1}{2^k} \Bigg\}
\end{aligned}
$$

![Verschiedene Invserse. 3 und $\frac{1}{3}$ sind orange markiert.](VerschiedeneInverse.png)

##### Beweis $y \cdot 3 = 1$

Zuerst prüfen wir, ob Definition 3' das selbe für $y$ liefert. Danach prüfen wir
ob $y \cdot 3 = 1$ gilt.

_Erstens:_

Wir haben $x=3 = \{0,1,2\} = \{2 | \}$. Wir wenden Definition 3' an um $y$ zu
definieren:

$$ 
\begin{aligned}
y &:= \big\{ 0, \underbrace{\frac{1+(x^R-x) y^L}{\color{orange}{x^R}}}_{\not\exists x^R \Rightarrow \emptyset}, \frac{1+(x^L-x) y^R}{x^L} \big|  \frac{1+(x^L-x) y^L}{x^L}, \underbrace{\frac{1+(x^R-x) y^R}{\color{orange}{x^R}}}_{\not\exists x^R \Rightarrow \emptyset} \big\}
\\
&= \big\{ 0, \frac{1+(x^L-x) y^R}{x^L} \big|  \frac{1+(x^L-x) y^L}{x^L} \big\}
\end{aligned}
$$

Wir wenden nun die doppelte Induktion mit Induktionsanfang $y = \{0|\}$ an:

$$
\begin{aligned}
y &= \{\underset{\color{red}\uparrow}{0}&|&\} & \text{Indiktionsanfang} \\
  &= \{0 &|& \underset{\color{red}\uparrow}{\frac{1-y^L}{2}} \color{gray}{= \frac{1-0}{2} = \frac{1}{2}} \} & \text{Induktionsschritt 1} \\
  &= \{0, \underset{\color{red}\uparrow}{\frac{1-y^R}{2}} \color{gray}{= \frac{1- \frac{1}{2}}{2} = \frac{1}{4}} &|& \frac{1}{2} \} & \text{Induktionsschritt 2} \\
  &= \{0, \frac{1}{4} &|& \frac{1}{2}, \underset{\color{red}\uparrow}{\frac{1-y^L}{2}} \color{gray}{= \frac{1- \frac{1}{4}}{2} = \frac{3}{8}} \} & \text{Induktionsschritt 3} \\
  &= \{0, \frac{1}{4}, \underset{\color{red}\uparrow}{\frac{1-y^R}{2}} \color{gray}{= \frac{1- \frac{3}{8}}{2} = \frac{5}{16}} &|& \frac{1}{2}, \frac{3}{8} \} & \text{Induktionsschritt 4} \\
  &\> \vdots \\
  &= \{0, \frac{1}{4}, \dots &|& \frac{1}{2}, \frac{3}{8}, \dots \} & \text{Induktionsschritt }\infty \\
\end{aligned}
$$

_Zweitens:_

Wir prüfen nun, ob $y \cdot 3 = 1$ gilt:

$$
\begin{aligned}
x := 3 &= \{0,1,2\} = \{2 | \} \\
y := \frac{1}{3} &= \{0, \frac{1}{4}, \frac{1}{4}+\frac{1}{16}, \dots | \frac{1}{2}, \frac{1}{2}-\frac{1}{8}, \dots \} \\
y\cdot x &\overset{\text{def}}=
\{x^L \cdot y + x \cdot y^L - x^L \cdot y^L, \underbrace{\color{gray}{x^R \cdot y + x \cdot y^R - x^R \cdot y^R}}_{\not\exists x^R} | x^L \cdot y + x \cdot y^R - x^L \cdot y^R, \underbrace{\color{gray}{x^R \cdot y + x \cdot y^L - x^R \cdot y^L}}_{\not\exists x^R} \} \\
&=
\{x^L \cdot y + x \cdot y^L - x^L \cdot y^L | x^L \cdot y + x \cdot y^R - x^L \cdot y^R \} & x^L = 2, \> x=3, \> y=\frac{1}{3} \\
&=
\{2 \cdot \frac{1}{3} + 3 \cdot y^L - 2 \cdot y^L | 2 \cdot \frac{1}{3} + 3 \cdot y^R - 2 \cdot y^R \} \\
&=
\{\frac{2}{3} + 3 \cdot y^L - 2 \cdot y^L | \frac{2}{3} + 3 \cdot y^R - 2 \cdot y^R \} & \boldsymbol{No} \text{ ist ein Ring} \\
&=
\{\frac{2}{3} + \cdot y^L | \frac{2}{3} + y^R \}
\end{aligned}
$$

Es gilt wegen der uniformität der Addition[^5]
(egal welchen Repräsentateen wir für $1=\{0|\}$ wählen),
dass $z := \{\frac{2}{3} + \cdot y^L | \frac{2}{3} + y^R \}-1$ stehts
$z^L <0$ und $z^R > 0$ gilt. Somit ist $z=0$ und $y \cdot 3 = 1$.

##### Intuition hinter der Formel

In dieser Grafik sehen wir, wie sich die obere Schranke $\color{orange}{y^R}$ von
oben und die untere Schranke $\color{blue}{y^L}$ von unten dem Wert $\color{green}\frac{1}{3}$ annähern.

```{python}
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt


recursionDepth = 10

yL = np.array([0])
yR = np.array([])

for i in range(recursionDepth):
    # nehme das letzte Element v von yL und füge (1 - v)/2 zu yR hinzu
    yR = np.append(yR, (1 - yL[-1])/2)
    # nehme das letzte Element v von yR und füge (1 - v)/2 zu yL hinzu
    yL = np.append(yL, (1 - yR[-1])/2)

# setze die Größe der Abbildung
plt.figure(figsize=(5, 3))

# plotte die elemente von yL und yR
plt.plot(yL, label='$y^L$')
plt.plot(yR, label='$y^R$')
plt.plot(np.repeat([1/3], recursionDepth), label='$\\frac{1}{3}$')

# setze die Beschreibung der x-Achse
plt.xlabel('Rekursionstiefe')
plt.tight_layout()

# zeige den plot an
plt.legend()
plt.show()
```

#### Allgemeiner Beweis $y \cdot x = 1$

> **Theorem 10 (Conway[^4], 1976)**. Es gelten folgende Aussagen:
> 
> (i)  $xy^L < 1 < xy^R$
> 
> (ii) $y\in \boldsymbol{No}$
> 
> (iii) $(xy)^L < 1 < (xy)^R$
> 
> (iv) $xy = 1$

**Beweis (i):**

$$ y := \big\{ 0, \frac{1+(x^R-x) y^L}{x^R}, \frac{1+(x^L-x) y^R}{x^L} \big|  \frac{1+(x^L-x) y^L}{x^L}, \frac{1+(x^R-x) y^R}{x^R} \big\} $$

Wir haben somit für den $i$-ten Iterationsschritt:

$$
\begin{aligned}
y_{i+1} &= \frac{1+(x_i - x) y_i}{x_i} &, \color{gray}{x_i\in\{x_i^R, x_i^L\}, \> y_i\in\{y_i^R, y_i^L\}} \\
&= \frac{1+(x_i - x) y_i}{x_i} &|\> 1-x\cdot(\dots) \\
&\Leftrightarrow \\
1-xy_{i+1} &= 1 - x\frac{1+(x_i - x) y_i}{x_i} \\
&= 1 - \frac{x + (x_i - x) xy_i}{x_i} &|\> \text{Ausklammern}\\
&= \frac{x_i - x - (x_i - x) xy_i}{x_i} \\
&= \frac{1(x_i - x) - (x_i - x) xy_i}{x_i} &| \> \text{Distributivgesetz} \\
&= (1-xy_{i+1}) \frac{x_i - x}{x_i}
\end{aligned}
$$

Somit gilt, wenn $y_i$ (i) erfüllt, so muss es auch für $y_{i+1}$ gelten. Denn
(i) besagt $1-xy_i^L > 0$ und $1-xy_i^R < 0$ für $y_i$. $\frac{x_i - x}{x_i}>0$
und es ändert sich somit nichts an der Ungleichung.

**Beweis (ii):**

Wir zeigen, dass $y$ eine surreale Zahl ist. Dazu zeigen wir $y^L < y^R$.

_Induktionsanfang:_
Für $y=\{0|\}$ ist es klar.

_Induktionsschritt:_
$$ y := \big\{ 0, \frac{1+(x^R-x) y^L}{x^R}, \frac{1+(x^L-x) y^R}{x^L} \big|  \frac{1+(x^L-x) y^L}{x^L}, \frac{1+(x^R-x) y^R}{x^R} \big\} $$
Wir müssen nun jedes Paar $y^L < y^R$ zeigen: Siehe dazu \ref{fig:ii_beweis}.

```{r ii_beweis, out.width = "100%", fig.cap = "Explizite Rechnung aus (ii)", echo=FALSE}
knitr::include_graphics(path = "ii.pdf")
```

**Beweis (iii) und (iv):**

Die Beweise finden sich in Folgender Grafik \ref{fig:iii_iv_beweis}:

```{r iii_iv_beweis, out.width = "100%", fig.cap = "Explizite Rechnung aus (iii) und (iv)", echo=FALSE}
knitr::include_graphics(path = "iii-iv.pdf")
```

## Theorem 2.7

> **Theorem 2.7 (Mantova, Matunski[^77]).**
> The class $\boldsymbol{No}$
> endowed with its ordering $\le$ and the operations $+, -$ and $\cdot$ is a totally ordered Field
> which contains $\mathbb{R}$ and $\boldsymbol{On}$.

### Erste Hälfte des Beweis:

1. $\boldsymbol{No}$ ist ein Körper haben wir durch die Division und dass $\boldsymbol{No}$ ein Ring ist bereits gezeigt.
2. Totale Ordnung ($\forall x, y: x\le y \vee y \le x$): Wir haben bereits gezeigt, dass $\boldsymbol{No}$ eine totale Ordnung ist.
3. $\mathbb{Q} \subset \boldsymbol{No}$:
	- Weil $\mathbb{Z}$ in $\mathbb{No}$ ist[^6]
	- Weil alle $x\in\mathbb{No}$ ein Multiplikativ-invserses haben
	- Weil $\mathbb{No}$ ein Ring ist
4. $\mathbb{R} \subset \boldsymbol{No}$:
	- Idee: Für $r\in\mathbb{R}$ wähle $x\in\mathbb{Q}\subset\boldsymbol{No}$ mit $x^L < r < x^R$.

### Nützliches Vorwissen für nächste Woche:

_Valuation:_ Eine Abbildung $|\cdot| : K \to A\cup\{\infty\}$, wobei $K$ ein Körper
und $A$ eine abelsche Gruppe ist, sodass:

1. $|x| = \infty \Leftrightarrow x = 0$
2. $|xy| = |x| + |y|$
3. $|x+y| \ge \max(|x|, |y|)$ mit Gleichheit, wenn $|x| \neq |y|$

_archimedisch äquivalent:_ $a, b\in \boldsymbol{No}$ sind archimedisch äquivalent
($a\asymp b$), wenn $\exists n\in\mathbb{N}: |a| < n|b| \wedge |b| < n|a|$, wobei
$|x| := \max\{-x, x\}$.

## Zusatz: Wurzeln ziehen in den surrealen Zahlen

Nach Clive Bach <span style="color: gray">(keine Information zu Ihm auffindbar?)</span>
gibt ess eine analoge Formel für das Ziehen von Wurzeln in den positiven surrealen Zahlen:

$$
\sqrt{x} = y = 
\Bigg\{
    \sqrt{x^L}, \frac{x+y^Ly^R}{y^L + y^R} |
    \sqrt{x^R}, \frac{x+y^Ly^{L^*}}{y^L + y^{L^*}},
                \frac{x+y^Ry^{R^*}}{y^R + y^{R^*}},
\Bigg\}
$$

wobei $x^L, x^R$ nicht-negativee Optionen von $x$ sind und
$y^L, y^{L^*}, y^R, y^{R^*}$ nur die Optionen sind, bei denen der Nenner nicht 
0 wird.

[^1]: HATCHER, ALLEN. ALGEBRAIC TOPOLOGY. CORNELL UNIVERSITY, 2001, https://pi.math.cornell.edu/~hatcher/AT/ATpage.html. Accessed 4 Nov. 2023.

[^2]: EHRLICH, PHILIP. “THE ABSOLUTE ARITHMETIC CONTINUUM AND THE UNIFICATION OF ALL NUMBERS GREAT AND SMALL.” The Bulletin of Symbolic Logic, vol. 18, no. 1, 2012, pp. 1–45. JSTOR, http://www.jstor.org/stable/41472439. Accessed 4 Nov. 2023.

[^3]: Gonshor, H. (1986). An Introduction to the Theory of Surreal Numbers (London Mathematical Society Lecture Note Series). Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511629143

[^4]: Conway, J. H. (1976). *On Numbers and Games*. A K Peters/CRC Press. https://books.google.de/books/about/On_numbers_and_games.html?id=opfuAAAAMAAJ&redir_esc=y

[^5]: Florian L.: Die surrealen Zahlen bilden einen angeordneten Ring, Vortrag 2

[^6]: Stefan S.: Definition der surrealen Zahlen, Vortrag 1

[^7]: MANTOVA, MATUSINSKI. 2016. Surreal numbers with derivation, Hardy fields and transseries: a survey https://arxiv.org/abs/1608.03413v2. Accessed 4 Nov. 2023.
